**陳淑芬**（Florence
Chan，）\[1\]，是[香港著名音樂經理人](../Page/香港.md "wikilink")，香港[天星娛樂有限公司董事](../Page/天星娛樂有限公司.md "wikilink")。曾經擔任
[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")、[張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink")、[梅艷芳](../Page/梅艷芳.md "wikilink")、[張智霖和](../Page/張智霖.md "wikilink")[陳松伶等藝人之經理人](../Page/陳松伶.md "wikilink")。

## 與張學友的音樂劇和演唱會

陳淑芬在1995年成功為張學友舉辦了世界巡迴演唱會，多達整整100場，平均每三天多就要開一場。1997年，陳淑芬幫助張學友創辦[音樂劇](../Page/音樂劇.md "wikilink")《[雪狼湖](../Page/雪狼湖.md "wikilink")》並獲得成功，2004年成功上演《雪狼湖》國語版。

## 與張國榮

陳淑芬還是張國榮的好友，在張國榮重新回到樂壇後，她成為了張國榮演藝事業後期唯一的經紀人。

## 榮獲獎項

  - 2017年 AEG Music Channel《十大最受歡迎演唱會頒獎禮暨樂壇頒獎禮》\[2\]
  - 2018年 40年資歷！陳淑芬獲頒
    「中國演出傑出貢獻獎」[1](https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/entertainment/20180910/bkn-20180910224555310-0910_00862_001.html)

## 参考資料

[Category:香港經理人](../Category/香港經理人.md "wikilink")

1.
2.